體驗VR斷頭台！他被砍完失去意識

隨著科技日新月異，虛擬實境（VR）的技術也越發成熟，近期有一位日本網友體驗一款「被斷頭」的VR遊戲，他表示砍完後不僅四肢麻木、冷汗狂流，就連意識也逐漸消失，他說：「真的太恐怖了，完全不想嘗試第二次！」

▲VR遊戲中的斷頭台。（圖／翻攝自推特）

這位日本網友名叫「narihara」，在朋友建議下進入一款名為《Battle of Camlann》的體驗遊戲，這個虛擬世界被設定成一個狹窄陰暗、除了斷頭台之外空無一物的地方，除了主角之外，斬首的時機由其他玩家所決定。narihara表示，他原本感到相當興奮，但在進入遊戲後便被一片沉重陰暗給籠罩，再配上粗重的呼吸聲、時針移動的背景音，讓他逐漸忘記自己身處在VR世界，意識到自己即將「死亡」，不禁浮現出「不想死」的害怕感覺。

就在虛擬刀刃落下的瞬間，他感受到一股強烈的「觸覺」，忍不住大叫出生，甚至感覺到意識逐漸抽離，直到現實朋友發現不對勁把他喊醒，narihara才驚覺到自己其實還「活著」，但冷汗仍流個不停，手腳麻木的感覺長達30分鐘，他最後餘悸猶存的表示：「那種頭好像被人狠狠重擊到失去意識的感覺，真的太恐怖了，完全不想嘗試第二次。」

日本科技媒體也派出了記者實際體驗，記者一坐上斷頭台就不由自主的呼吸急促、心跳加快，甚至會不知不覺做出被鎖在斷頭台上的跪趴姿勢。記者提出勸告，若看電影時易有代入感的人恐怕不適合體驗，雖然VR斷頭台沒有真正的刀刃，但最可怕的就是「意識到自己要被處刑」的心理，強烈刺激又影響了生理，導致出現各種應激反應。（編輯：周羿彣）

砍JJ

聖痕現象

如果VR變性手術會點

會唔會可以念力打J

我記得睇過心理暗示可以殺人
有心理學家催眠一個人等佢以為自己被人殺
點知最尾真係死左

不知不覺做出被鎖在斷頭台上的跪趴姿勢

現實有個男人幫你打

Playtest?

宣傳

VR可以無視你既頭盔控制你個視點
佢個斷頭台斬完你之後 自已個視角掉左落地下 想象一下都覺得好撚恐怖

Bernard Lown玩過
刀背割腕

youtube搵唔到隻驚既？

我諗起有人講過一樣野

如果係夢裡面你被殺，
而大腦認為你已經死亡，咁果個人就永遠不會再醒來

如果vr屌西會點

House MD 都做過心理令生理受傷

好驚...快點VR我

LM

vr死刑可唔可以製造殉道者

係咪蒙眼放血嗰個
蒙眼之後鎅佢一下 其實冇傷口
但喺整d滴水聲 仲要越黎越慢

忍不住大叫出生

呀！！！！！！！！出生！

幾時出宮刑版

屌

咁個心理學家有冇比人拉左

屌
好撚恐怖
我琴日發夢就係有個人用槍射向我太陽穴
我嗰吓真係以為自己就死，我feel到我嘅意識慢慢抽離，越黎越模糊，好似就黎完全失去意識咁。然後我覺得自己係發緊夢，不停咁掙扎想醒，但係都醒唔到，嗰吓我以為自己真係就咁就死。
但係我都堅持用意志力繼續狂咁掙扎，咁先醒左。

依家我見到你好comment 如果我嗰陣無堅持掙扎咁點

會自然醒

細個試過 個排成日玩槍game 有晚發夢同人槍戰
之後個頭中左散彈槍 個下個頭勁痛
係夢入面直頭暈埋
之後係夢入面仲要醒番 話咩醫番好

好想玩

哩啲遊戲好易玩出事

如果可以咁死都唔錯

試過發夢俾人對住個頭開鎗殺死，死嗰吓個夢會即刻停止，個人喺嗰刻會即斷片冇哂意識，到你醒返嘅時候你會唔敢相信係發夢，感覺就好似死亡只不過係由一個平行宇宙即刻去咗第二個平行宇宙繼續咁，唔知點可以表達得好啲

同你一樣, 發過一次恐怖夢, 以為自己就黎死嘅時候, 意識會不斷被扯入一個黑暗嘅空間入面, 唔反抗會感覺到自己就黎消失咁, 唔會醒得返⋯⋯
掙扎到醒咗嗰陣, 攰撚到好似無瞓過覺咁, 仲以為自己靈魂出竅

吹到大一大咁

black mirror

睇完條友咁講我覺得好撚恐怖 我人生中發過n咁多次自己死左嘅夢，每次都會扎醒或者個夢繼續。但係今次我真係真心覺得自己係死左，個意識係慢慢抽離然後模糊，最後接近無曬意識。有冇人都體驗過？

上面講乜心理學家嗰啲，source??

發夢成日跳樓
但日日都比個鬧鐘嘈醒返工

好似 Matrix 咁
喺虛擬世界死亡，大腦都以為你係真死而死

屌 你又係比人開槍射頭死，同我一樣，依家諗翻起嗰種真心覺得自己就要死嘅經歷真係好撚恐怖

所以話虛擬實境game點都唔可以做到太真
我相信最頂尖VR技術一定可以好真
但你發展到民用/遊戲方面一定要解決左呢個問題先
特別係遊戲好多打打殺殺

我試過係夢入面死好多次
(中二病戰鬥死)
但都會俾鬧鐘嘈醒返工 fake的

咪就係 無source嚇撚死人咩 嗰個咩心理暗示殺人係咪只係傳說

我都唔知係夢入面死過幾多次 最多咪扎醒

VR扑野有冇類似效果

剛才淨係睇文字，腦內再幻想VR個畫面。
條頸 / 喉嚨位都有點被壓咁嘅不適感......
如果真係玩，我一定嚇死。

有無來源 想知

其實係咪無來源 只係流傳好耐嘅故事

駛咩玩VR，發夢都成日發到自己會死，不過通常死果下都嚇醒左姐

想試

最好係lo

咁有冇試過發夢死但係最後無嚇醒

.....由始至終都知係假都可以嚇破膽

無喎好似，死法有好多，開槍跳樓咩都有，但感覺要死果下就一定會嚇醒左

試過在夢中俾人砍頭，反而無咩恐懼感

不過的確就算被人砍頭，都會睇到野（頭落地）

不過至多三四秒

我都試過，但係到唔掙扎會點

我記得 蒙完眼仲要鎖佢係間房到用刀背界一下手腕
然後再放滴水聲，經過咗一百日後發現佢真係死咗
心理作用真係好恐怖

....月讀!! 👁

一百日後係餓死

我都試過發夢自己死左
以為自己變左靈魂
醒番之後係到喊
夢境太真實
發夢死個陣明白自己仲有好多野想做但未做

L

VR AV指日可待

月讀

我諗原意係指深層意識，
我無深入了解過，
不過聽完覺得呢個邏輯幾特別所以一直無忘記

忍不住大叫畜牲

呢啲真係玩唔過

邊有100日
半日內啦
印象中係193X年印度 不過搵唔番了

試過發夢嚇醒（假醒）
再比鬧鐘嚇醒（真醒）
人大左少左發生

渣架

我試過做咩前世回溯，死果下真係好真

搵唔到隻GAME D片

唔會玩呢d. 隨時死左唔知咩事

呢個係咪二戰實驗

國王遊戲

係呢個 但係有無source
想知係都市傳說定真有其事
因為無啦啦邊度搵個實驗者被佢地殺

邊有一百日

咩係假醒

有來源

matrix?

好似話意識死都會死
好似蒙頭同尺hi一hi隻水
之後拎水包慢慢滴水
條友會冇啦啦死左

一百日 邊個唔死
On9

吹大左

你試下就知

正呀 日日玩好快對死亡麻木

9gag

好

好恐怖
不過見咁多巴打話個下好真 又平行時空
會唔會其實真係平行時空既自己死左黎左呢度繼續

一百日有冇食野先

冇得如果無堅持掙扎，你會掙扎係因為本能反應，冇咗本能反應嘅話你本身都生存唔到
例如肚餓就係本能反應，會令到你想食嘢補充能量，冇咗呢種反應你就唔覺得想食嘢最後冇曬能量＝死

會頭暈/短暫昏迷都合理，始終人既心理對身體影響好大，正如有密室恐懼既人被困，就算空氣充足，佢地都會抖唔到氣咁

爽到失去意識～

玩還玩 點解要著呢件緊身衣

但係我有一刻真係打算放棄算，因為我覺得都射左落我個頭都死硬，再掙扎都無用，一定會死

有～會好多汗～

一百日餓死咋～

一直有～

應該係
出生！！！出生！！出生！！！！！！！

拎番起個頭咪唔得囉 恐怖條撚
VR世界理撚得你咩 變衛斯理小說個肢離人手腳飛黎飛去都得添

試過發夢比人開槍射個頭 之後即刻嚇醒 個頭仲有被重擊既感覺

既係點㗎？

我玩vr永遠代入唔到 淨係覺得好暈

仲有個feel好焗

我係埃及一條細村
果度起緊d墓
就起好果時為左保密
毒死晒成村人
我成村如常工作啦
見到呀公老母冇晒意識又叫唔醒
到自己慢慢毒發
個喉嚨好緊
抖唔到氣
之後就死左靈魂就出左黎

IPVR 010

Same 夢見去打仗 比人係頭頂打左一槍 成個頭穿左 視覺仲模糊曬

assassin's creed

認真有 試過訓訓下抖唔到氣意識模糊 要用好大力氣去醒返起 一醒果下有種離心力

我上psychology時個阿sir都講過

成班兒登仔鳩噏

火影？

咁樣會唔會係一種新既而且仲係舒服既自殺方法?

其實會唔會係你有暗病

+1
試過發夢自殺 之後變咗鬼

之後係咁搵返啲識嘅人

先發覺唔想死

記得以前虛舊登個個都話發夢想醒嘅方法就係喺夢到跳樓死 會即刻醒 應該唔會夢死現實死啩

點暗病法

試過有次發夢，係好高處跳左落黎，之後黑曬

我都試過，exatly係咁

呢D流傳一百個一百零一個都係嚇人

潛行空間/月讀/心中斬首
全部係你記憶/心裡面殺左你

其實真係得，因為人嘅精神同意識比肉身強好多，可以超越物理上嘅界限，之前有個實驗
搵間房困住個男仔玩VR，唔飲唔食咁日日同佢講其實佢已經死咗，比人殺咗
困咗1個月後，佢真係死咗

我都試過 果刻我明知係夢境 但都怕死

試過喺夢入面俾人用槍殺死
中槍嗰一刻feel到夢入面嘅自己好似突然間心跳停左咁
冇曬聲 又冇曬畫面 一片黑暗
過多陣先自然醒
好恐怖 好似真係經歷左死亡咁

之前有巴打開過個post係話蒙眼帶住耳筒聽段YouTube片，可以模擬到吸毒之後既感覺，有冇巴打搵得返？

痛楚都係激素比大腦作出既反影，如果VR可以蒙騙大腦，咁製造一隻會痛楚既game都唔係無可能～
btw愈講愈westworld~

我都試過差唔多既事 我好想起身但成個身體完全無反應 連呼吸都好難 之後我真係用盡全力咁起身 之後先吸到好多空氣

樓上所提到的這個實驗，應該是醫學博士Bernard Lown在他的書“The lost Art of Healing”所提到的實驗。這位醫生是諾貝爾獎獲得者，不過貌似是和平獎？ Dennis Coon在他的“Essentials of Psychology: Exploration and Application”一書中也提及了該實驗，這本書是心理教科書。所以這樣看來，這個實驗很可能是真實發生過的。

據稱該實驗發生在印度，發生時間是1936年，當時當地並沒有什麼保護人權的實驗政策，所以該實驗至少是可能發生的。該實驗的對像是一名死囚，他獲得了在失血過多而死和吊死之間做選擇的機會，而這個死囚選擇了前者，這就是實驗被試的獲得過程。實驗過程中，死囚被捆在床上，並蒙住眼睛。實驗科學家讓死囚相信在他旁邊滴的水事實上是他自己的血，死囚看不見自然也無法求證。實驗結果是就這樣的設置過了一段時間，實驗對象真的死掉了。

Dennis Coon在他的書中對這個實驗的解釋是副交感神經反彈（Parasympathetic rebound）致死。一般在應激狀態下，人會激活交感神經系統，並分泌皮質醇和兒茶酚胺類壓抑副交感神經活動（如壓抑消化、免疫系統的活動），以保證身體能夠有更多能量應對眼前的突發狀況。當這種激活狀態過去之後，副交感神經系統重新啟動，企圖鎮靜身體反應，並重新啟動消化和免疫系統。但如果之前的交感神經激活過度，副交感神經就可能會出現過度的反彈反應，一般情況下，這種反彈反應可能導致胃潰瘍、頭痛、發燒等等。死囚對於死亡的恐懼是超出常人所要面對的應激條件的，所以猜測是其副交感神經反彈也異常強烈，可能鎮靜過度（比如過度企圖減緩心跳，導致心臟停跳之類的），最終導致肌體死亡。

同matrix一樣

係餓死

畜牲
同
出生

係唔同
覺得一樣係有懶音

仲要蒙眼 綁係凳到 鎖係房入面呀嘛？

30日後真係死咗
不過係脫水死

格局咁似content farm

100百日咩都餓死啦

其實佢係餓死渴死 100日wor

發夢死過幾次 有次比人支解
冇試過冇意識 但有時會分唔清夢同真實

有科學家話發夢係同平行世界嘅入口啦屌

其實同發惡夢無分別

細個睇包青天

試過發惡夢俾人捉去 狗頭鍘

嚇撚到標冷汗

赤裸示範你睇咩

一滴 兩滴 三滴

屌啦一百日佢係餓死架

第一個夢比某啲原因嚇醒左
第二個夢就係因為第一個夢嚇醒既後續
最後比鬧鐘嘈醒個下先真係醒左
但記得哂2個夢

咁恐怖 催眠至死

咁你都係嚇醒 無試過真心覺得自己會死

之後可能有人用 VR 謀殺

其實大腦好易被呃㗎咋

班中學雞似十足班廢老師奶
鳩up都有個譜呀

畫質起碼要靚到現實咁先

諗番起之前發左個夢同你講既好似
我係個夢到比人追殺 之後果條友一刀殺死左我
我果陣時潛意識好想擘大眼起身 但又起唔到
係個夢到一直望住個天
最後我用左勁大力先起到身
起身之後仲驚左陣

原理一樣

餓死咗

上連登勿認真

咁叫有來源？呢度兒登黎？

夢入邊死過一千次

唔食野的恐懼，才是自己最可怕的敵人

內心恐懼真係會好驚冒冷汗
細個中一個時去海洋公園第一次玩跳樓機
上到頂會停一停，個刻自己覺得好似跳樓咁，心中突然恐懼起來
玩完之後就冒白汗想嘔

上兒登勿認真

鳳凰幻魔拳

咁落去真係有人會搞Sword Art Online

話科學家玩潛意識呃條友恐咗都算
乜鬼發夢死咗醒唔返
潛意識都係人地令你相信
發夢係你自己個腦產生
你個腦有冇蠢到自己整個夢仲要呃到你自己搞到死咗